<p><img alt="" class="wp-image-9455" src="/app/uploads/2012/04/panda_rojo.jpg" style="width: 220px; float: left; " />&ldquo;Encantada de poder apoyar al panda rojo de Nepal&rdquo;; as&iacute; se declara la Federaci&oacute;n Internacional de Peleter&iacute;a (IFTF), responsable de la muerte de millones de <a href="http://www.granjasdevisones.es/" target="_blank">visones</a>, zorros, conejos, chinchillas y multitud de individuos de otras especies cada a&ntilde;o en todo el mundo.</p>
<p>Seg&uacute;n la IFTF, &ldquo;la industria peletera cree necesaria la <strong>conservaci&oacute;n de la biodiversidad</strong> en todo el mundo&rdquo;. El presidente ejecutivo de esta entidad, Mark Oaten, declar&oacute; que el comercio leg&iacute;timo de pieles animales se limita a las especies que no se encuentran en peligro de extinci&oacute;n y que<strong> las pieles de animales salvajes s&oacute;lo se utiliza en el caso de especies &ldquo;abundantes&rdquo;.</strong></p>
<p>El proyecto apoyado por esta industria de explotaci&oacute;n animal es de car&aacute;cter internacional y estudia la distribuci&oacute;n del Panda Rojo en el Parque Nacional Rara de Nepal, donde al parecer la explotaci&oacute;n ganadera en los bosques de bamb&uacute; puede estar teniendo un impacto negativo sobre su poblaci&oacute;n.</p>
<hr />
<p>Mark Oaten, m&aacute;ximo ejecutivo de la IFTF, se reuni&oacute; en octubre del a&ntilde;o pasado con la Organizaci&oacute;n Empresarial Espa&ntilde;ola de Peleter&iacute;a (OEEP) para mantener una reuni&oacute;n de trabajo con los representantes del sector espa&ntilde;ol.</p>
<p><a href="www.granjasdevisones.es" target="_blank"><img alt="" class="wp-image-9290" src="/app/uploads/2012/01/4022946482_bfcbe6a586_m.jpg" style="width: 220px; float: right;" /></a></p>
<p>Durante dicha reuni&oacute;n, Oaten desarroll&oacute; algunos objetivos que a corto y medio plazo considera indispensables para la promoci&oacute;n de esta industria de explotaci&oacute;n animal. As&iacute;, al respecto de la oposici&oacute;n de los grupos defensores de los derechos animales, aconseja <strong>no tolerar ning&uacute;n ataque o &ldquo;calumnia&rdquo; sobre el sector y sus profesionales</strong>, facilitando desde la IFTF la defensa jur&iacute;dica a todas las asociaciones que tuvieran problemas en este &aacute;mbito. Otras de las medidas propuestas por Oeten consiti&oacute; en <strong>incrementar el contacto y conexi&oacute;n con los pol&iacute;ticos locales</strong>, ya que son &eacute;stos quienes decidir&aacute;n las leyes trascendentales para el sector (especialmente cuando son a&uacute;n candidatos).</p>
<p>La colaboraci&oacute;n en determinados proyectos ecologistas de defensa de especies en peligro de extinci&oacute;n podr&iacute;a formar parte de esta serie de medidas de promoci&oacute;n, ya que supondr&iacute;a un lavado de imagen p&uacute;blico de una industria cada vez m&aacute;s cuestionada y rechazada por el grueso de la sociedad.</p>

